# Mailing Server

## Установка зависимостей

В данном проекте используется Python 3.11, прежде чем продолжить, убедитесь, что используете нужную версию Python. Для установки зависимостей, воспользуйтесь командой:

```
pip install -r requirements.txt
```

## Запуск сервера

Оба следующих варианта требуют, чтобы в корневой папке проекта был файл *".env"* со следующим содержимым:

```
MAILING_TOKEN="{Токен доступа для API внешнего сервиса отправки}"
```

### 1. С помощью docker-compose

Для запуска сервера, запустите следующие команды в командой строке:

```
docker-compose build
docker-compose up
```

В результате будет запущен сервер по адресу *http://0.0.0.0:8000/*

### 2. Мануально

Для правильной работы сервера требуется запустить redis по адресу *"redis://localhost:6379"*.

Для запуска сервера воспользуйтесь следующими командами **каждой в отдельном терминале**:

```
python manage.py runserver
celery -A djangoProject worker --loglevel=info -P solo  
celery -A djangoProject beat --scheduler django_celery_beat.schedulers:DatabaseScheduler --loglevel=info
```

После этого будет запущен сервер по адресу *http://localhost:8000/*.

## Описание API

Ознакомиться со схемами каждого запроса можно по адресу *"/api/docs/"*.

### Список методов

#### Рассылки

- По адресу *"/api/mailing/"* доступны методы **GET**, **POST** для создания рассылки и получения статистики о всех рассылках соответсвенно.

- По адресу *"/api/mailing/{id}"* доступны методы **GET**, **PUT**, **PATCH**, **DELETE** для получения, изменения и удаления рассылки по id. 

#### Клиенты

- По адресу *"/api/clients/"* доступны методы **GET**, **POST** для создания клиента и получения информации о всех клиентах соответсвенно.

- По адресу *"/api/clients/{id}"* доступны методы **GET**, **PUT**, **PATCH**, **DELETE** для получения, изменения и удаления клиента по id.

#### Сообщения

- По адресу *"/api/messages/"* доступны методы **GET**, **POST** для создания сообщения и получения информации о всех сообщениях соответсвенно.

- По адресу *"/api/messages/{id}"* доступны методы **GET**, **PUT**, **PATCH**, **DELETE** для получения, изменения и удаления сообщения по id.

### Описание реализованных методов в формате OpenAPI

Описание доступно по адресу *"api/schema/""*. Так же описание хранится в корневой папке проекта в файле *"schema.yaml"*

## Дополнительные задания

- Подготовлен docker-compose
- Добавлен SwaggerUI, который доступен по адресу *"/api/docs/"*
